\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{xltxtra} % XeLaTex

\setromanfont{Liberation Sans} %Fonts setup
\setsansfont{Liberation Sans}
\setmonofont{DejaVu Sans Mono}

\usepackage{geometry}
\geometry{verbose,a4paper,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=3.5cm,rmargin=1cm}

\usepackage{polyglossia} %Languages
\setmainlanguage{russian}
\setotherlanguage{english}

\PolyglossiaSetup{russian}{indentfirst=true} %Indentation
\parindent=1cm

\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\hyphenpenalty=10000
\tolerance=1
\emergencystretch=1000

\usepackage{titlesec} %Настройка заголовков
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
\newcommand{\anonsection}[1]{\section*{#1}\addcontentsline{toc}{section}{#1}}

\usepackage{enumitem} %Itemize customization

\usepackage{newfloat} %Floating environments
\usepackage{graphicx} %Images
\usepackage{pdfpages}
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png}
\graphicspath{{images/pdf/}{images/png/}}

\usepackage[outputdir=\detokenize{../out/}, newfloat=true]{minted}
\setminted[text]{
linenos=true,
breaklines=true,
encoding=utf8,
frame=single,
tabsize = 3,
%	fontsize=\small
}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Листинг}

\begin{document}
	\begin{titlepage}
		\begin{center}
			\textsc{ФГБОУ «Санкт-Петербургский государственный политехнический университет»\\[5mm]
			Институт компьютерных наук и технологий\\[2mm]
			Кафедра <<Компьютерные интеллектуальные технологии>>}

			\vfill

			\textbf{
			Отчет по лабораторной работе №2 \\[3mm]
			<<Синтез комбинационных суммирующих устройств. АЛУ.>>\\[20mm]
			}
		\end{center}

		\hfill
		\begin{minipage}{.5\textwidth}
			Выполнил:\\[2mm]
			Пелагейкин Георгий Олегович\\
			группа: 33506/1\\[5mm]

			Проверила:\\[2mm]
			Вербова Наталья Михайловна
		\end{minipage}%
		\vfill
		\begin{center}
			Санкт-Петербург, \the\year\ г.
		\end{center}
	\end{titlepage}

	\begin{section}{Описание процедуры синтеза схем}
		Схемы одноразрядных комбинационных сумматора и полусумматора выполнены в соответствии с переключательными функциями, полученными из таблиц 1 и 2 методических указаний по выполнению лабораторной работы.

		Далее представлены минимизированные (где возможно) СДНФ соответствующих функций \(S\) и \(P\).

		Для полусумматора:
		\begin{itemize}[itemsep = 0]
			\item \( S_h_a = x \oplus y = \overline x y \lor x \overline y \)
			\item \( P_h_a = xy \)
		\end{itemize}

		Для сумматора:
		\begin{itemize}[itemsep = 0]
			\item \( S_a = (x~y~z) \lor (x ~ \overline y ~ \overline z) \lor (\overline x ~ y ~ \overline z) \lor (\overline x ~ \overline y ~ z) \)
			\item \( P_a = xy \lor xz \lor yz\)
		\end{itemize}

		Система функций \( \{ S_a, P_a \} = \{ \oplus, \land \} \) не является полной, следовательно не каждая булевая функция может быть выражена через них.

		Тем не менее, представления \(S_a\) и \(P_a\) по системе функций \( \{ \oplus, \land, 1 \} \), т.е. в виде полинома Жегалкина, не имеют в своем составе логической единицы, следовательно сумматор может быть представлен как комбинация полусумматоров:

		\begin{itemize}[itemsep = 0]
			\item \(S_a = x \oplus y \oplus z = S_h_a(S_h_a(x,y),z) \)
			\item \(P_a = xy \oplus xz \oplus yz = S_h_a(S_h_a(P_h_a(x, y), P_h_a(x, z)), P_h_a(y, z)) \)
		\end{itemize}

	\end{section}


	\begin{section}{Схемы синтезированных устройств}
		На схемах~\ref{halfsum} и~\ref{sum} представлены одноразрядные комбинационные полусумматор и сумматор.

		Для упрощения реализации \(S_a\) ее исходная формула была видоизменена:

		\begin{math}
			S_a = z (x y \lor \overline x ~ \overline y) \lor \overline z (x \overline y \lor \overline x y)
		\end{math}

		\begin{figure}[h]
			\label{halfsum}
			\includegraphics[width = \linewidth - 50pt]{Lab-2-1}
			\caption{Одноразрядный комбинационный полусумматор}
		\end{figure}

		\begin{figure}[h]
			\label{sum}
			\includegraphics[width = \linewidth - 50pt]{Lab-2-2}
			\caption{Одноразрядный комбинационный сумматор}
		\end{figure}
	\end{section}

	\begin{section}{Схема ALU на ИС К155ИП3}
		Схема~\ref{sn7481n} использовалась для тестирования ИС SN74181N.

		\begin{figure}[h]
			\label{sn7481n}
			\includegraphics[width = \linewidth - 50pt, angle = 270]{Lab-2-3}
			\caption{Использование ИС SN74181N}
		\end{figure}

	\end{section}

	\begin{section}{Выводы}
		Была изучена работа комбинационных суммирующих устройств, логика работы отдельных устройств и принцип их объединения.

		Также был получен опыт использования промышленного АЛУ в электрических схемах.
	\end{section}
\end{document}
